唔熟泰國君主立憲果d入一入來補習下

可能好多人都唔知君主立憲同封建獨裁既分別,

我簡單解釋下,

君主立憲姐係 君主係set死左,冇得替換, 但內閣同大臣可以被人民選出or國王委任, 因此分為虛君立憲同實君立憲, 而英國,日本目前行緊虛君立憲, 國王係完全被架空曬權力, 因此把持國家政策既人絕大部分都可以經民主選出. 實君立憲就係國王有權委任內閣首相,各重大臣,甚至炒左經民主選舉選出既內閣, 無決議實權但有委任權, 可以委任成班親信來推出自己想要既政策,遇到民意反彈就炒左班親信內閣再換過個新,但都係要經過國會通過. 君主立憲既原意就係君主讓權出來同人民共治, 但個理論依然係國家屬於皇室, 只不過人民則終於有權自訂自己想要既法律,修法律保護自己,遏制皇權, 大臣內閣議員雖然名義上under國王但事實上佢地自己都知道自己權力大過國王,唔會貿貿然讓翻比國王, 因此要站在人民一方.

而封建獨裁就係君主大曬, 一尾決議所有事情, 自己set 政策出來, 大臣相當於公務員,咩都唔洗諗跟住君主d政策做就得, 冇得ban9君主既政策,冇得決定打唔打仗, 就算反對君主政策但都係得個反對二字, 唔會有下文, 要改要撤都係睇君主頭. 封建獨裁就意味著皇室係國家最大受益人, 皇室>>>>>>人民, 人民只係奴隸, 你做大臣係為左皇室諗策略,而非百姓.

泰國行虛君立憲, 但係係失敗版的虛君立憲, 因為軍政府同泰皇熟, 相當於泰皇有軍權, 民選選個首相出來如果夠膽剝削皇室福利or權力就即刻暗中派支持者發起反首相風波之後搵軍隊出來政變,屢見不鮮,次次都玩依招. 因此泰國實際上就比較似實君立憲, 不斷玩上述手段玩到有支持政府既內閣出現.

君主立憲者,非虛君立憲者必亡 - 梁啟超

推呢個

LM

泰國已經無民選首相啦，巴育已經控制晒參議院眾議院

學到嘢

軍事獨裁變奏版

睇到扯扯地

泰國多代的文人政府都係被政變推翻
上一任泰王任內都有幾次政變
90年代一次兩邊都要跪低
他信，英拉無一倖免

當年他信其實衰咩？

92年個次其實都係假跪，當年個軍佬總理退任之後，王室appoint 佢做其他公司主席發大財，純粹政治下野

去泰國 Woo o wo
大家都找不到他信

他信同英祿喺泰國窮鄉僻壤啲支持度好高，曾經用高價回購農民啲米，黃衫軍（保皇）就話佢地貪腐之類

在九世泰王的協調下紅衫黃衫佔領可以解決到
而家巴育掌政，英拉流亡的局面係九世王搞出黎

有心迫佢地下台不過就留命，由得佢地走佬氹班紅衫軍

Lm 學嘢

關注下
好文一推

推

實君立憲 同 封建獨裁 係咪一樣？

㩒錯不推 唔好意思

獨裁唔等如封建

示威者反唔反美？佢哋應該學香港人舉美國旗，引美國人注意

泰國唔係黨指揮槍...係槍指揮黨